% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass [a4paper,11pt] {extarticle}
\usepackage[landscape, top=2cm, bottom=1cm, left=2cm, right=2cm]{geometry} %,showframe
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xcolor} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{rotating}

\definecolor{shadecolor}{gray}{.85}
\pagestyle{empty}

\newcounter{stunde}
\newcommand{\cellContent}{Fach:\hspace{1.2cm}Kürzel:\vspace{2mm}\newline\hspace*{\fill}++~~+~~~~-~~~-~-\newline Mitarbeit:\hfill$\square~~~\square~~~\square~~~\square$\newline Benehmen:\hfill$\square~~~\square~~~\square~~~\square$ }
\newcommand{\tablerow}{\hline\stepcounter{stunde}\newline\arabic{stunde}.&\cellContent&\cellContent&\cellContent&\cellContent&\cellContent\\}

\begin{document}

\noindent{\Large\bfseries Wochenplan} für ~\colorbox{shadecolor}{\hspace{4cm}\strut}~~~
Klasse:~\colorbox{shadecolor}{\hspace{1cm}\strut} 
%\par\medskip
\begin{center}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|c| X | X | X | X | X |}
\hline
& {\large\bfseries Montag}, der & {\large\bfseries Dienstag}, der & {\large\bfseries Mittwoch}, der & {\large\bfseries Donnerstag}, der & {\large\bfseries Freitag}, der\\
\tablerow
\hline
\tablerow
\hline
\tablerow
\hline
\tablerow
\hline
\tablerow
\hline
\tablerow
\hline
\tablerow
\hline
\end{tabularx}

\vfill
Kontrolle durch Klassenleitung: 
 ~\rule{4cm}{.3mm} %\colorbox{shadecolor}{\hspace{4cm}\strut}
\hfill
Kenntnisnahme durch Erziehungsberechtigte: ~\rule{4cm}{.3mm} %~\colorbox{shadecolor}{\hspace{4cm}\strut}

\end{center}

\pagebreak
\rotatebox{90}{
\parbox{0.65\linewidth}{
\underline{\large Anleitung}
\par\medskip
\begin{enumerate}
\item Trage Deinen Namen und Deine Klasse in die grauen Felder ein.
\item Trage für jeden der fünf Wochentage das entsprechende Datum ein.
\item Übertrage Deinen Stundenplan in das Formular und trage für jede Stunde das Unterrichtsfach ein.
\item Zeige den Wochenplan im Anschluss an jede Stunde der Lehrkraft. Sie wird Deine Mitarbeit und Dein Benehmen bewerten.
\item Achte darauf, dass die Lehrkraft mit ihrem Kürzel unterschreibt. Es ist \underline{Deine} Verantwortung, dass der Plan am Ende der Woche vollständig ist.
\item Zeige den Wochenplan in der folgenden Woche Deinem Klassenlehrer/ Deiner Klassenlehrerin. Er/ sie wird die Vollständigkeit überprüfen und ggf. eine Kopie anfertigen.
\item Zeige dann den Plan Deinen Eltern. Sie bestätigen mit Ihrer Unterschrift, dass sie den Plan gesehen haben.
\item Abschließend zeige den Plan noch mal Deinem Klassenlehrer/ Deiner Klassenlehrerin, damit er/ sie weiß, dass Du den Plan auch Deinen Eltern gezeigt hast.
\end{enumerate}}}
\end{document}


